辱及父母 - 古德明

辱及父母 - 古德明

港台節目截圖(互聯網)

七月二十一日晚，元朗過千名白衣漢手持傢伙，直闖火車站，逢人就打，只因當中應有不少人反鄭月娥政府，剛剛遊行抗議歸來。立法會議員何君堯律師原來早幾天已在其社交網站呼籲打人：「我對我們元朗六鄉非常有信心，要打到他們片甲不留！」打人之夜，他還和白衣漢共宴，稱許為「英雄」。

於是，七月二十三日，屯門良田村何君堯父母墳墓被毀，更漆上「官黑勾結」等詈詞。何君堯寄語毀墓者：「只要向警方自首，我和父母都會原諒你。」其實要他父母原諒的，那裏是毀墓者，何君堯根本不知孝道為何物。

《禮記》說：「大孝尊親，其次弗辱。」何君堯所作所為，是給父母贏得尊榮還是辱及父母，不妨看看事實：七月二十二日，何君堯議員荃灣辦事處被百多人包圍，聲討其慫恿黑幫襲人罪；翌日，其天水圍及屯門辦事處同樣被市民包圍聲討。皇仁中學有校友呼籲褫奪其皇仁舊生會執行委員資格；香港大學法律學院學生及畢業生譴責這個校友令法律界聲譽蒙污；元朗公立中學有千多名學生、校友、前校長聯署，請他辭任校董；賽馬會也有會員要求削除其會籍。他上香港電臺議事，中途離席，不料離去時還被幕後員工指罵，罵聲隱隱從幕後傳到臺前：「你不配做議員！」

然則污辱何君堯父母墳墓者是誰，清楚不過。可惜何君堯沒讀過《禮記》，讀也不會讀得懂。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
How We Die？ (高慧然)

下一則
下一則
危險的地方 (楊靜)